港交所研SPAC融資機制 業界不感樂觀：與打擊借殼上市背道而馳

SPAC熱潮席捲美國新股市場，新加坡交易所亦高調表態，力爭年內引入SPAC機制，欲搶先飲亞洲區「頭啖湯」。近日市場盛傳港交所（388）開始研究SPAC，本報獲悉該所向個別券商了解意見。但有專家認為，引入SPAC機制與港交所收緊借殼上市的原意存在衝突，加上「中概股」回流絡繹不絕，港交所不缺生意。

然而，細價股專家、宏高證券投資經理梁杰文認為，港交所近年嚴打啤殼，期望公司循正常IPO程序上市，SPAC與港交所的原意有衝突，若推SPAC機制無疑是自打嘴巴。他認為，即使該所研究SPAC亦不感意外，只是順應潮流的門面工夫，「香港市場彈性無美股咁大，SPAC牽涉到修改《上市規則》，由諮詢到落實至少消耗幾年時間，屆時SPAC熱潮都可能過咗。」

笑撚死人咩 港股所有small cap 咪已經係SPAC 囉 全部殼股

港交所會有進步 真係笑9大人個口

唔駛諗，spac機制去到中國人地方就會變晒做妖股。

東施效顰

美國都係 其實

spac 個玩法其實賭博味好重，如果喺華人世界推廣一定會炒到癲

求其出個post炒兩轉 升上太空
轉頭間公司出黎話冇呢回事 跌落地心

唔識想問 點解美國又會容許既？

美國就唔係？

香港仙股pump and dump
唔係新野 美股依家咪又係咁撚樣

美國有法例保障散戶，SPAC錢唔可以亂用，一定年期冇借榖要自動解散回水

支那仙股有10合1再供股，再亂洗錢，SPAC唔得

港交所班人唔做唔錯, 個個月穩袋唔好

spac 有回水好似有d 唔同

而且仲有 class action

不過 $NKLA

nkla 如果10蚊買仲有賺
香港架話...

港股本身咁多妖股同殼股

港股己經一大堆上市cap 水玩財技啦
學人spac
知唔知醜